[臺多斷交]多明尼加左右逢迎！ 台贈$2.7億軍備得個桔

台灣與中美洲國家多明尼加的關係，其實在去年已亮起紅燈。去年9月，中國外交部更公佈外交部長王毅與多明尼加外交部長瓦爾加斯（Miguel Vargas Maldonado）見面、握手的照片。1個月後，台灣高調提出援贈10億新台幣（約2.7億港元）的軍備，作為不斷交保險，以留住多明尼加這個邦交國。

據報，台灣準備了2架UH-1H直升機、90輛悍馬車、100輛電單車及相關零件，於今年1月運抵多明尼加，配合台海軍敦睦艦隊訪問多明尼加；而多明尼加首批技術人員也前赴台灣接受訓練。

台灣資深媒體人郭篤為今日在facebook發文，指多明尼加總統剛宣佈與中共建交，其大陸友人陳杰隨即在留言下方回應：「看看十幾天前梅迪納總統親自出席中資機構的剪綵儀式，和當年巴拿馬總統斷交前如出一轍，就預料到這一天為時不遠了。」

郭篤為曾透露，多明尼加總統早於去年7月已拒絕接見台灣外交部長李大維，該國外長也突然出國迴避，但卻獲得台灣主動送過來「免費的玩具」。

台灣與多明尼加關係不穩的消息於去年傳出時，國民黨立委曾銘宗曾質詢，多國近年來拒絕為台灣在聯合國大會上發言，甚至開始和中國接觸，時任外交部長李大維當時就坦言，其實已經注意非常久了。似乎，台灣與多明尼加斷交，只是時間上的問題而已。

總統蔡英文去年11月初在所羅門群島與媒體茶敍被問及贈軍備救亡外交關係，她否認藉此「救外交」，「這倒也不是，這是一個通案性的事情」，因有些悍馬車到了要被淘汰的時間，去問了友邦的需求，「背景是這樣而已」。聯合新聞網曾引述英國《珍氏防衞周刊》（Jane's Defense Weekly）報道，多明尼加共和國的國防部長寶林諾去年10月23日訪台期間，與台方談及該筆3,500萬美元（約2.7億港元）的軍品捐助事宜。

【強國施壓】多明尼加左右逢迎！ 台贈$2.7億軍備得個桔

多明尼加傻仔 全世界準備杯葛贏國就同人玩

台灣選得個女人做總統
預左在任期間係國際壓唔到支方

300萬陽痿解放軍咪又係 共產黨的避孕套

台灣其實好應該諗下 到底會唔會再用錢去維繫呢堆豬朋狗友

呢堆所謂邦交
一個一個因為支那利益 出走 只係時間問題
拖到今年 拖唔到出年
其實反過去諗 無哂又同依家分吃好大

支那平 一帶一路 收買台灣邦交 全部都要燒一大堆錢 佢想燒 不如由得佢燒

美國台灣旅行法班 支那狗
完全怒到無辦法
班廢物解放狗 咪行動都無

已經講左邦交形成是唔是真係咁重要

最重要嘅係以前台灣俾稻米技術，幫過佢地舖水電嗰啲，7十幾年嘅邦交就係咁樣 正仆街

可嘗試升格沒有正式外交關係的地方的駐地機構作使館
當然要得美國支持

有冇諗過佢地係扯貓尾 窮國可以R錢 臺灣可以消耗更多強國資源 反正對台灣自己冇大影響 不如一家便宜兩家著

對台灣無影響, 台灣就唔會狂送錢留住呢D國家啦

家陣送完錢之後留唔全, 就話扯貓尾